{
    "category": "Die 2000er",
    "questionCount": 152,
    "questionList": [
        {
            "question": "2012 wurde angekuendigt, dass durch das Projekt \"Mars One\" bereits 2023 Menschen auf den Mars gelangen sollen. Wie soll die Mars-Expedition finanziert werden?",
            "correct": "Die Reise wird als Reality-Show gesendet",
            "false1": "Durch Spenden von Wohltätigkeitsorganisationen",
            "false2": "Durch staatliche Fördermittel",
            "false3": "Durch private Investoren"
        },
        {
            "question": "2013 kam es zu einem Jahrhunderthochwasser an der Elbe. In welchem Jahr fand eine aehnliche Katatrophe statt?",
            "correct": "2002",
            "false1": "1997",
            "false2": "2010",
            "false3": "2005"
        },
        {
            "question": "Als das iPhone 6 im Herbst 2014 veroeffentlicht wurde, befand sich ein Musikalbum welcher Band bereits vorinstalliert auf dem Geraet?",
            "correct": "U2",
            "false1": "Coldplay",
            "false2": "Imagine Dragons",
            "false3": "One Direction"
        },
        {
            "question": "Als Taylor Swift 2009 den Preis fuer das beste Musikvideo bei den MTV Music Awards gewann, passierte etwas Besonderes. Was?",
            "correct": "Kanye West unterbrach sie",
            "false1": "Beyoncé unterbrach sie",
            "false2": "Justin Bieber unterbrach sie",
            "false3": "Lady Gaga unterbrach sie"
        },
        {
            "question": "Am 12. August 2000 sank ein russisches U-Boot in der Barentssee, wobei 118 Besatzungsmitglieder starben. Wie heisst das U-Boot?",
            "correct": "Kursk",
            "false1": "Titanic",
            "false2": "Nautilus",
            "false3": "Poseidon"
        },
        {
            "question": "Am 25. Juli 2000 stuerzte ein Flugzeug bei Gonesse in Frankreich ab und 113 Menschen starben. Wie hiess das Modell des Flugzeuges?",
            "correct": "Concorde",
            "false1": "Boeing 747",
            "false2": "Airbus A380",
            "false3": "Embraer E-Jet"
        },
        {
            "question": "An welchem Tag fand die Bundestagswahl im Jahr 2013 statt?",
            "correct": "22. September",
            "false1": "15. Oktober",
            "false2": "1. Mai",
            "false3": "7. Juni"
        },
        {
            "question": "An welchem Tag kam das \"Royale Baby\" von Herzogin Kate Middelton und Prinz William auf die Welt?",
            "correct": "22. Juli 2013",
            "false1": "2. April 2013",
            "false2": "11. Dezember 2013",
            "false3": "6. Mai 2013"
        },
        {
            "question": "An welcher Universitaet erwarb Karl-Theodor zu Guttenberg seinen Doktortitel, bis ihm dieser aus Plagiatsgruenden aberkannt wurde?",
            "correct": "Bayreuth",
            "false1": "Heidelberg",
            "false2": "München",
            "false3": "Berlin"
        },
        {
            "question": "Aus Mannesmann Mobilfunk wird Vodafone D2. In welchem Jahr?",
            "correct": "2002",
            "false1": "2000",
            "false2": "2005",
            "false3": "1998"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Land kam der Oekonom und Politiker Mohammed Schattah, der Ende 2013 bei einem Bombenanschlag starb?",
            "correct": "Libanon",
            "false1": "Ägypten",
            "false2": "Tunesien",
            "false3": "Syrien"
        },
        {
            "question": "Brad Pitt und Angelina Jolie wurden 2005 ein Paar und spielten im selben Jahr eine Hauptrolle in welchem Film?",
            "correct": "Mr. and Mrs. Smith",
            "false1": "The Notebook",
            "false2": "Titanic",
            "false3": "Pretty Woman"
        },
        {
            "question": "Charlie Sheen tauchte im Jahr 2011 oft in der Klatschpresse auf, nachdem er aus der TV-Serie \"Two and a Half Men\" geworfen worden war. Wer ersetzte ihn?",
            "correct": "Ashton Kutcher",
            "false1": "Jon Cryer",
            "false2": "Matt LeBlanc",
            "false3": "David Schwimmer"
        },
        {
            "question": "Den wie vielten Geburtstag feierte der Musikwettbewerb \"Jugend musiziert\" im Jahr 2013?",
            "correct": "50.",
            "false1": "25.",
            "false2": "75.",
            "false3": "100."
        },
        {
            "question": "Der Hauptbahnhof welcher deutschen Stadt war im August 2013 aufgrund von Personalmangel weitgehend lahmgelegt?",
            "correct": "Mainz",
            "false1": "Berlin",
            "false2": "Hamburg",
            "false3": "München"
        },
        {
            "question": "Der Mars-Rover \"Curiosity! landete am 5. August 2012 auf der Oberflaeche des Mars. Was wiegt das Fahrzeug?",
            "correct": "899 kg",
            "false1": "500 kg",
            "false2": "1200 kg",
            "false3": "700 kg"
        },
        {
            "question": "Der VfL Wolfsburg wird deutscher Fussballmeister und das Gebaeude des Historischen Archivs der Stadt Koeln stuerzt ein. In welchem Jahr?",
            "correct": "2009",
            "false1": "2012",
            "false2": "2006",
            "false3": "2010"
        },
        {
            "question": "Die EU bekam 2007 zwei neue Mitglieder. Welche?",
            "correct": "Bulgarien & Rumaenien",
            "false1": "Griechenland & Zypern",
            "false2": "Polen & Ungarn",
            "false3": "Kroatien & Slowenien"
        },
        {
            "question": "Dieser Mann war von 1976 bis 2008 Praesident von Kuba, entschied sich aber schliesslich selbst, zurueckzutreten. Wie heisst er?",
            "correct": "Fidel Castro",
            "false1": "Hugo Chavez",
            "false2": "Mao Zedong",
            "false3": "Kim Jong-il"
        },
        {
            "question": "Edmund Stoiber tritt als Mininsterpraesident Bayerns zurueck und die Schauspielerin Evelyn Hamann stirbt. Um welches Jahr geht es?",
            "correct": "2007",
            "false1": "2003",
            "false2": "2010",
            "false3": "2005"
        },
        {
            "question": "Ein grosser amerikanischer Soul-Musiker starb 2006. Wie war sein Name?",
            "correct": "James Brown",
            "false1": "Michael Jackson",
            "false2": "Marvin Gaye",
            "false3": "Stevie Wonder"
        },
        {
            "question": "Ein verheerender Tsunami toetet Tausende, George W. Bush gewinnt die Wahl gegen John Kerry und ein Aussenseiter gewinnt die Fussball-EM. Um welches Jahr geht es?",
            "correct": "2004",
            "false1": "2006",
            "false2": "2008",
            "false3": "2002"
        },
        {
            "question": "Flug MH370 verschwand im Maerz 2014 vom Radar. Auf welcher geplanten Route war die Boeing 777 der Malaysia Airlines unterwegs?",
            "correct": "Kuala Lumpur - Peking",
            "false1": "London - New York",
            "false2": "Dubai - Sydney",
            "false3": "Tokyo - Los Angeles"
        },
        {
            "question": "Gegen welchen Fernsehmoderator wurde im Jahr 2010 ein Gerichtsverfahren eroeffnet?",
            "correct": "Joerg Kachelmann",
            "false1": "Guenther Jauch",
            "false2": "Stefan Raab",
            "false3": "Michelle Hunziker"
        },
        {
            "question": "Gegen wen verlor der Schaupieler Fritz Wepper im Fruehjahr 2013 einen Rechtsstreit?",
            "correct": "Atze Schroeder",
            "false1": "Dieter Hallervorden",
            "false2": "Matthias Schweighoefer",
            "false3": "Bastian Pastewka"
        },
        {
            "question": "Grossbritaniens Prinz William heiratete Kate Middleton im Jahr 2011. Wie heisst Kates Schwester?",
            "correct": "Philippa",
            "false1": "Elizabeth",
            "false2": "Catherine",
            "false3": "Margaret"
        },
        {
            "question": "Hurrikan Katrina verursacht Chaos in den USA und Ebay kauft Skype fuer 3,1 Mrd. Dollar. In welchem Jahr?",
            "correct": "2005",
            "false1": "2007",
            "false2": "2003",
            "false3": "2008"
        },
        {
            "question": "Im Fruehjahr 2013 wurde die Steuerhinterziehung eines ehemaligen deutschen Fussballers bekannt. Wer stand im Mittelpunkt der Steueraffaere?",
            "correct": "Uli Hoeness",
            "false1": "Franz Beckenbauer",
            "false2": "Oliver Kahn",
            "false3": "Lothar Matthaeus"
        },
        {
            "question": "Im Jahr 2001 begann der Wettbewerb \"Juste Debout\" in Frankreich. In welcher Sportart misst man sich?",
            "correct": "Street Dance",
            "false1": "Parkour",
            "false2": "Breakdance",
            "false3": "Capoeira"
        },
        {
            "question": "Im Jahr 2004 ueberraschte Oprah Winfrey ihr Publikum im Studio mit einem grosszuegigen Geschenk, Alle 276 Menschen im Publikum bekamen ein Geschenk. Was?",
            "correct": "Ein Auto",
            "false1": "Eine Reise",
            "false2": "Ein Fernseher",
            "false3": "Ein Smartphone"
        },
        {
            "question": "Im Mai 2015 lud ein Milliadaer 6400 seiner Angestellten auf eine Urlaubsreise nach Frankreich ein. Aus welchem Land kommt der Unternehmer?",
            "correct": "China",
            "false1": "USA",
            "false2": "Russland",
            "false3": "Saudi-Arabien"
        },
        {
            "question": "Im Sommer 2014 entdeckten Forscher mysterioese Krater in Sibirien, deren Entstehung zunaechst unklar war. Was geschah dort?",
            "correct": "Methangas-Explosionen",
            "false1": "Vulkanausbruch",
            "false2": "Meteoriteneinschlag",
            "false3": "Erdbeben"
        },
        {
            "question": "Im November 2010 starben 345 Menschen nach einer grossen Tragoedie waehrend eines \"Wasser-Festivals\". In welchem Land geschah das Unglueck?",
            "correct": "Kambodscha",
            "false1": "Thailand",
            "false2": "Vietnam",
            "false3": "Myanmar"
        },
        {
            "question": "In welchem deutschen Ort kam es im November 2006 zu einem Amoklauf an einer Schule, wobei mehrere Menschen verletzt wurden und der Taeter starb?",
            "correct": "Emsdetten",
            "false1": "Winnenden",
            "false2": "Erfurt",
            "false3": "Ansbach"
        },
        {
            "question": "In welchem Gewaesser vor New York City musste ein US-Inlandflug im Jahr 2009 notlanden?",
            "correct": "Hudson River",
            "false1": "Mississippi River",
            "false2": "Ohio River",
            "false3": "Colorado River"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr begannen unter grossen Protesten die Bauarbeiten zum Projekt \"Stuttgart 21\"?",
            "correct": "2010",
            "false1": "2008",
            "false2": "2012",
            "false3": "2006"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr erschien Charlotte Roches Bestseller \"Feuchtgebiete\"?",
            "correct": "2008",
            "false1": "2010",
            "false2": "2006",
            "false3": "2004"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr fielen der \"Tag der Arbeit\" und \"Christi Himmelfahrt\" auf ein und denselben Tag?",
            "correct": "2008",
            "false1": "2007",
            "false2": "2010",
            "false3": "2009"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr fuehrte die Deutsche Bahn die \"BahnCard-50\" wieder ein?",
            "correct": "2003",
            "false1": "2005",
            "false2": "2006",
            "false3": "2007"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr hatte der \"Arabische Fruehling\" seinen Ausgangspunkt?",
            "correct": "2010",
            "false1": "2011",
            "false2": "2009",
            "false3": "2012"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr kam es zum ersten offiziellen Rundumlauf von Protonen im grossen Hadronenbeschleuniger am CERN?",
            "correct": "2008",
            "false1": "2010",
            "false2": "2006",
            "false3": "2012"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr kam es zum Vulkanausbruch auf Island, der zu Chaos im Luftverkehr fuehrte?",
            "correct": "2010",
            "false1": "2008",
            "false2": "2012",
            "false3": "2009"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr meldete das Versandhandelsunternehmen Neckermann Insolvenz an?",
            "correct": "2012",
            "false1": "2009",
            "false2": "2010",
            "false3": "2011"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr stuerzte der deutsche Aktienindex DAX aufgrund der Finanzkrise in nur 6 Monaten um 3000 Punkte ab?",
            "correct": "2008",
            "false1": "2007",
            "false2": "2009",
            "false3": "2010"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr trat in Spanien das Rauchverbot in oeffentlichen Raeumen in Kraft?",
            "correct": "2011",
            "false1": "2009",
            "false2": "2010",
            "false3": "2012"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde der Krawattenzwang fuer Schriftfuehrer im Deutschen Bundestag abgeschafft?",
            "correct": "2014",
            "false1": "2012",
            "false2": "2013",
            "false3": "2011"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde die Fussball-Weltmeisterschaft in Suedkorea und Japan ausgetragen?",
            "correct": "2002",
            "false1": "2000",
            "false2": "2004",
            "false3": "2006"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde die Piratenpartei in Deutschland gegruendet?",
            "correct": "2006",
            "false1": "2004",
            "false2": "2008",
            "false3": "2010"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde die Union zwischen Serbien und Montenegro aufgeloest?",
            "correct": "2006",
            "false1": "2004",
            "false2": "2008",
            "false3": "2010"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde George W. Bush jr. als Praesident der USA vereidigt?",
            "correct": "2001",
            "false1": "1999",
            "false2": "2003",
            "false3": "2005"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde Osama bin Laden getoetet und Mario Monti zum Ministerpraesidenten Italiens gewaehlt?",
            "correct": "2011",
            "false1": "2009",
            "false2": "2010",
            "false3": "2012"
        },
        {
            "question": "In welchem Land fand das Finale des Eurovision Song Contests 2012 statt?",
            "correct": "Aserbaidschan",
            "false1": "Schweden",
            "false2": "Russland",
            "false3": "Ukraine"
        },
        {
            "question": "In welchem Land findet das \"Aadhaar\"-Programm statt, wonach alle Einwohner biometrisch registriert und zugeordnet werden sollen?",
            "correct": "Indien",
            "false1": "China",
            "false2": "Brasilien",
            "false3": "Suedafrika"
        },
        {
            "question": "In welchem Land liegt das weltweit groesste Einkaufzentrum (2012)?",
            "correct": "Vereinigte Arabische Emirate",
            "false1": "USA",
            "false2": "China",
            "false3": "Deutschland"
        },
        {
            "question": "In welchem Land stuerzte am 10. April 21010 ein Flugzeug ab, das u.a. auch Polens Praesidenten als Passagier an Bord hatte?",
            "correct": "Russland",
            "false1": "Ukraine",
            "false2": "Polen",
            "false3": "Litauen"
        },
        {
            "question": "In welchem Land wurden im Fruehjahr 2014 ueber 200 Maedchen aus einer Schule entfuehrt?",
            "correct": "Nigeria",
            "false1": "Suedafrika",
            "false2": "Kenia",
            "false3": "Ghana"
        },
        {
            "question": "In welchem US-Bundesstaat stuerzte das vierte Flugzeug der Terroranschlaege vom 11. September 2001 ab?",
            "correct": "Pennsylvania",
            "false1": "New York",
            "false2": "Virginia",
            "false3": "Maryland"
        },
        {
            "question": "In welchen Monaten fand die Fussball-WM 2006 in Deutschland statt?",
            "correct": "Juni & Juli",
            "false1": "Mai & Juni",
            "false2": "Juli & August",
            "false3": "August & September"
        },
        {
            "question": "In welcher asisatischen Stadt stuerzte im Februar 2015 eine Passagiermaschine in einen Fluss?",
            "correct": "Taipeh, Taiwan",
            "false1": "Peking, China",
            "false2": "Seoul, Südkorea",
            "false3": "Tokio, Japan"
        },
        {
            "question": "In welcher deutschen Stadt fand die Internationale Gartenschau 2013 statt?",
            "correct": "Hamburg",
            "false1": "Berlin",
            "false2": "München",
            "false3": "Köln"
        },
        {
            "question": "In welcher deutschen Stadt wurde im Jahr 2000 die Veranstaltungshalle \"Preussag Arena\" heute \"TUI Arene\" eroeffnet?",
            "correct": "Hannover",
            "false1": "Frankfurt",
            "false2": "Düsseldorf",
            "false3": "Leipzig"
        },
        {
            "question": "Kim Dae-jung erhaelt den Friedensnobelpreis und das russische U-Boot Kursk sinkt in der Barentsee. Um welches Jahr geht es?",
            "correct": "2000",
            "false1": "2001",
            "false2": "1999",
            "false3": "2002"
        },
        {
            "question": "Menschen kaempfen gegen die Elbflut und die Schweiz wird UNO-Mitglied. In welchem Jahr?",
            "correct": "2002",
            "false1": "2001",
            "false2": "2003",
            "false3": "2004"
        },
        {
            "question": "Michael Schumacher hatte Ende 2013 einen schweren Unfall. Wobei verletzte er sich?",
            "correct": "Skifahren",
            "false1": "Formel 1",
            "false2": "Segelfliegen",
            "false3": "Eishockey"
        },
        {
            "question": "Mit welchem republikanischen Kandidaten konkurrierte Barach Obama in der Praesidentschaftswahl 2008?",
            "correct": "John McCain",
            "false1": "George W. Bush",
            "false2": "Mitt Romney",
            "false3": "Donald Trump"
        },
        {
            "question": "Mit welcher Schauspielerin war Ryan Reynolds von 2008 bis 2010 verheiratet?",
            "correct": "Scarlett Johansson",
            "false1": "Jennifer Aniston",
            "false2": "Angelina Jolie",
            "false3": "Emma Stone"
        },
        {
            "question": "Mit wem war Brad Pitt zwischen 2000 und 2005 verheiratet?",
            "correct": "Jennifer Aniston",
            "false1": "Angelina Jolie",
            "false2": "Gwyneth Paltrow",
            "false3": "Julia Roberts"
        },
        {
            "question": "Mit wem war Brad Pitt zwischen 2000 und 2005 verheiratet? Jennifer Aniston? Mit wem war Kate Moss im Jahr 2007 verlobt?",
            "correct": "Pete Doherty",
            "false1": "Johnny Depp",
            "false2": "Leonardo DiCaprio",
            "false3": "Tom Cruise"
        },
        {
            "question": "Pluto wird zum Zwergplaneten degardiert und Nintendo bringt die Wii-Spielekonsole in Japan auf den Markt. In welchem Jahr?",
            "correct": "2006",
            "false1": "2005",
            "false2": "2007",
            "false3": "2008"
        },
        {
            "question": "Slobodan Milosevic tritt als Praesident Jugoslawiens zurueck, drei Rembrandt-Gemaelde werden gestohlen und Ariel Sharon besucht den Tempelberg. In welchem Jahr?",
            "correct": "2000",
            "false1": "2001",
            "false2": "1999",
            "false3": "2002"
        },
        {
            "question": "Unter welchem Namen ist der Komet C/2012 S1 besser bekannt?",
            "correct": "ISON",
            "false1": "Haley",
            "false2": "Halley",
            "false3": "Lulin"
        },
        {
            "question": "Unter welcher Bruecke fuhrt David Beckham mit der olympischen Fackel hindurch?",
            "correct": "Tower Bridge",
            "false1": "Brooklyn Bridge",
            "false2": "Golden Gate Bridge",
            "false3": "Sydney Harbour Bridge"
        },
        {
            "question": "Von welchem Unternehmen wurde der Messenger \"WhatsApp\" im Februar 2014 gekauft?",
            "correct": "Facebook",
            "false1": "Google",
            "false2": "Apple",
            "false3": "Microsoft"
        },
        {
            "question": "Wann kam das iPhone in Europa auf den Markt?",
            "correct": "2007",
            "false1": "2006",
            "false2": "2008",
            "false3": "2009"
        },
        {
            "question": "Wann starb der deutsche Kinderbuchautor Otfried Preussler?",
            "correct": "2013",
            "false1": "2012",
            "false2": "2014",
            "false3": "2015"
        },
        {
            "question": "Wann starb die Box-Legende Max Schmeling?",
            "correct": "2005",
            "false1": "2004",
            "false2": "2006",
            "false3": "2007"
        },
        {
            "question": "Wann starb Neil Armstrong, der erste Mensch auf dem Mond?",
            "correct": "25. August 2012",
            "false1": "20. Juli 2012",
            "false2": "1. September 2012",
            "false3": "15. August 2012"
        },
        {
            "question": "Wann trat Benedikt XVI. von seinem Amt als Papst zurueck?",
            "correct": "Februar 2013",
            "false1": "Mai 2013",
            "false2": "Oktober 2013",
            "false3": "Dezember 2013"
        },
        {
            "question": "Wann trennte sich die Band \"Modern Talking\" zum zweiten und letzten Mal?",
            "correct": "2003",
            "false1": "2002",
            "false2": "2004",
            "false3": "2005"
        },
        {
            "question": "Wann wurde Julian Assange festgenommen, nachdem man ihn des Sexualverbrechens beschuldigte?",
            "correct": "Dezember 2010",
            "false1": "Oktober 2010",
            "false2": "Januar 2011",
            "false3": "März 2011"
        },
        {
            "question": "Wann wurde Roy Horn (Siegfried & Roy) lebensgefaehrlich von einem seiner Tiger verletzt?",
            "correct": "2003",
            "false1": "2002",
            "false2": "2004",
            "false3": "2005"
        },
        {
            "question": "Wann wurde man geboren, wenn man 2016 seinen 18. Geburtstag feiert?",
            "correct": "1998",
            "false1": "1999",
            "false2": "1997",
            "false3": "1996"
        },
        {
            "question": "Was gelang im Jahr 2014 erstmals in der Geschichte der unbemannten Raumfahrt?",
            "correct": "Landung auf einem Kometen",
            "false1": "Marslandung",
            "false2": "Bemannte Mondlandung",
            "false3": "Voyager erreicht interstellaren Raum"
        },
        {
            "question": "Was ist 2013 das weltweit groesste Passagierflugzeut (Anzahl Passagiere)?",
            "correct": "Airbus A380",
            "false1": "Boeing 747",
            "false2": "Boeing 777",
            "false3": "Airbus A350"
        },
        {
            "question": "Was ist der Name des Raumfahrzeuges, das am 6. August 2012 auf dem Mars landete?",
            "correct": "Curiosity",
            "false1": "Spirit",
            "false2": "Opportunity",
            "false3": "Pathfinder"
        },
        {
            "question": "Was ist die haeufigste Ursache von Verkehrsunfaellen mit Personenschaeden in Deutschland (Statistisches Bundesamt, 2013)?",
            "correct": "Ueberhoehte Geschwindigkeit",
            "false1": "Alkohol am Steuer",
            "false2": "Nichtbeachten der Vorfahrt",
            "false3": "Ablenkung durch Smartphone"
        },
        {
            "question": "Was ist die Zwickauer Zelle?",
            "correct": "Rechtsextreme Gruppe",
            "false1": "Rockband",
            "false2": "Künstlerkollektiv",
            "false3": "Forschungsinstitut"
        },
        {
            "question": "Was ist KEINES der neuen sieben Weltwunder laut einer Abstimmung im Jahr 2007?",
            "correct": "Eiffelturm",
            "false1": "Chinesische Mauer",
            "false2": "Taj Mahal",
            "false3": "Christusstatue"
        },
        {
            "question": "Was war am 6. Dezember 2004?",
            "correct": "Nikolaustag",
            "false1": "Ostersonntag",
            "false2": "Halloween",
            "false3": "Valentinstag"
        },
        {
            "question": "Was war Paul Kuhn , der im September 2013 starb?",
            "correct": "Musiker",
            "false1": "Schauspieler",
            "false2": "Politiker",
            "false3": "Sportler"
        },
        {
            "question": "Was wurde am 21.12.2012 vielerorts gefeiert?",
            "correct": "Weltuntergangs-party",
            "false1": "Weihnachten",
            "false2": "Silvester",
            "false3": "Ostern"
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Regierungschefs war im 21. Jahrhundert noch an der Macht?",
            "correct": "Bill Clinton (USA)",
            "false1": "Helmut Kohl (Deutschland)",
            "false2": "Tony Blair (Großbritannien)",
            "false3": "Jacques Chirac (Frankreich)"
        },
        {
            "question": "Welche deutsche Multifunktionsarena wurde im Jahr 2008 eingeweiht?",
            "correct": "O2 World Berlin",
            "false1": "Mercedes-Benz Arena Stuttgart",
            "false2": "Lanxess Arena Köln",
            "false3": "Barclaycard Arena Hamburg"
        },
        {
            "question": "Welche deutsche Partei war im Wahlkampf 2013 mit der Abschaffung des Euros?",
            "correct": "AfD",
            "false1": "CDU",
            "false2": "SPD",
            "false3": "Die Linke"
        },
        {
            "question": "Welche durch Funk und Fernsehen bekannte Persoenlichkeit erlitt im Jahr 2008 einen Schlaganfall?",
            "correct": "Gaby Koester",
            "false1": "Tom Hanks",
            "false2": "Oprah Winfrey",
            "false3": "Ellen DeGeneres"
        },
        {
            "question": "Welche Fluggesellschaften gaben im Februar 2013 ihre Fusion bekannt?",
            "correct": "American Airlines & US Airways",
            "false1": "Lufthansa & Air France",
            "false2": "Emirates & Qatar Airways",
            "false3": "Ryanair & EasyJet"
        },
        {
            "question": "Welche Gruppe wurde am 12. August 2012 fuer kurze Zeit wiedervereint?",
            "correct": "Spice Girls",
            "false1": "Backstreet Boys",
            "false2": "NSync",
            "false3": "Destinys Child"
        },
        {
            "question": "Welche Stadt feiert im Jahr 2014 ihr 800-jaehriges Jubilaeum (erste Erwaehnung)?",
            "correct": "Bielefeld",
            "false1": "München",
            "false2": "Berlin",
            "false3": "Köln"
        },
        {
            "question": "Welchen Feiertag wollte die Bundesregierung 2004 dauerhaft auf einen Sonntag legen, um das Haushaltsdefizit zu verkleinern?",
            "correct": "Tag der Deutschen Einheit",
            "false1": "Weihnachten",
            "false2": "Neujahr",
            "false3": "Ostern"
        },
        {
            "question": "Welchen Geburtstag feiert \"Stiftung Warentest\" im Jahr 2014?",
            "correct": "50.",
            "false1": "25.",
            "false2": "75.",
            "false3": "100."
        },
        {
            "question": "Welcher deutsche Schauspieler, Kabarettist und Komiker starb im Jahr 2000?",
            "correct": "Dieter Krebs",
            "false1": "Loriot",
            "false2": "Dieter Hallervorden",
            "false3": "Otto Waalkes"
        },
        {
            "question": "Welcher Discounter geriet im Fruehjahr 2008 aufgrund von illegaler Mitarbeiterueberwachung in die Schlagzeilen?",
            "correct": "Lidl",
            "false1": "Aldi",
            "false2": "Rewe",
            "false3": "Edeka"
        },
        {
            "question": "Welcher der folgenden Politiker diskutierte NICHT bei der Elefantenrunde im Jahr 2005 mit?",
            "correct": "Gregor Gysi",
            "false1": "Angela Merkel",
            "false2": "Guido Westerwelle",
            "false3": "Franz Müntefering"
        },
        {
            "question": "Welcher deutsche Politiker besuchte im November 2013 den ehemaligen NSA-Mitarbeiter Edward Snowden in Moskau?",
            "correct": "Hans-Christian Stroebele",
            "false1": "Angela Merkel",
            "false2": "Frank-Walter Steinmeier",
            "false3": "Wolfgang Schäuble"
        },
        {
            "question": "Welcher Film von Peter Joseph behandelt das Christentum, die Anschlaege des 11. September und das Bankwesen in einer verschwoererischen Art und Weise?",
            "correct": "Zeitgeist",
            "false1": "Matrix",
            "false2": "Inception",
            "false3": "Interstellar"
        },
        {
            "question": "Welcher Frau gelang die Besteigung aller 14 Achttausender ohne kuenstlichen Sauerstoff zuerst?",
            "correct": "Gerlinde Kaltenbrunner",
            "false1": "Heidi Klum",
            "false2": "Angela Merkel",
            "false3": "Lena Meyer-Landrut"
        },
        {
            "question": "Welcher Musiker starb am 12. September 2003?",
            "correct": "Johnny Cash",
            "false1": "Elvis Presley",
            "false2": "Bob Marley",
            "false3": "Michael Jackson"
        },
        {
            "question": "Welcher Politiker sagte während einer Autogrammstunde im Jahr 2000 \"Hol mir mal ne Flasche Bier\"?",
            "correct": "Gerhard Schroeder",
            "false1": "Angela Merkel",
            "false2": "Bill Clinton",
            "false3": "Vladimir Putin"
        },
        {
            "question": "Welcher reiche und berühmte junge Mann wurde im Sommer 2012 nackt in Las Vegas abgelichtet?",
            "correct": "Prinz Harry",
            "false1": "Justin Bieber",
            "false2": "Leonardo DiCaprio",
            "false3": "Brad Pitt"
        },
        {
            "question": "Welcher Sportler verstarb am 14. August 2004?",
            "correct": "Marco Pantani",
            "false1": "Michael Jordan",
            "false2": "Roger Federer",
            "false3": "Tiger Woods"
        },
        {
            "question": "Welcher südamerikanische Staatschef starb 2013?",
            "correct": "Hugo Chavez",
            "false1": "Evo Morales",
            "false2": "Rafael Correa",
            "false3": "Fidel Castro"
        },
        {
            "question": "Welches Land traf nach der Katastrophe von Fukushima 2011 die drastische Entscheidung, acht seiner Atomreaktoren zu schließen?",
            "correct": "Deutschland",
            "false1": "Japan",
            "false2": "USA",
            "false3": "Russland"
        },
        {
            "question": "Welches Wort wurde in Deutschland im Jahr 2004 zum \"Unwort des Jahres\" gekürt?",
            "correct": "Humankapital",
            "false1": "Heimat",
            "false2": "Globalisierung",
            "false3": "Bürokratie"
        },
        {
            "question": "Wem gelang 2002 die erste erfolgreiche Allein-Nonstop-Weltumrundung im Ballon?",
            "correct": "Steve Fossett",
            "false1": "Richard Branson",
            "false2": "Jeff Bezos",
            "false3": "Elon Musk"
        },
        {
            "question": "Wer war der Präsidentschaftskandidat der Republikaner in den US-Wahlen 2012?",
            "correct": "Mitt Romney",
            "false1": "Barack Obama",
            "false2": "Joe Biden",
            "false3": "Hillary Clinton"
        },
        {
            "question": "Wer war im Jahr 2000 NICHT Regierungschef seines Landes?",
            "correct": "Silvio Berlusconi (Italien)",
            "false1": "Tony Blair (Großbritannien)",
            "false2": "Jacques Chirac (Frankreich)",
            "false3": "Gerhard Schröder (Deutschland)"
        },
        {
            "question": "Wer war Präsident der USA während der Terroranschläge vom 11.09.2001?",
            "correct": "George W. Bush",
            "false1": "Bill Clinton",
            "false2": "Barack Obama",
            "false3": "Donald Trump"
        },
        {
            "question": "Wer war von November 2005 bis April 2006 Vorsitzender der SPD?",
            "correct": "Matthias Platzeck",
            "false1": "Sigmar Gabriel",
            "false2": "Frank-Walter Steinmeier",
            "false3": "Andrea Nahles"
        },
        {
            "question": "Wer wurde 2003 des Kokainkonsums überführt?",
            "correct": "Michel Friedman",
            "false1": "Bill Clinton",
            "false2": "Pamela Anderson",
            "false3": "Charlie Sheen"
        },
        {
            "question": "Wer wurde am 20. Juli 2012 Ägyptens Präsident?",
            "correct": "Muhammad Mursi",
            "false1": "Hosni Mubarak",
            "false2": "Abdel Fattah al-Sisi",
            "false3": "Anwar Sadat"
        },
        {
            "question": "Wer wurde im Jahr 2012 Präsident von Serbien?",
            "correct": "Tomislav Nikolic",
            "false1": "Aleksandar Vucic",
            "false2": "Boris Tadic",
            "false3": "Milos Zeman"
        },
        {
            "question": "Wer wurde nach seinem Tod vom Präsidenten seines Landes mit den Worten \"Unsere Nation hat ihren größten Sohn verloren\" verabschiedet?",
            "correct": "Nelson Mandela",
            "false1": "Martin Luther King Jr.",
            "false2": "Mahatma Gandhi",
            "false3": "Abraham Lincoln"
        },
        {
            "question": "Wer wurde von der US-Zeitschrift \"People\" in den Jahren 2003 und 2009 zum \"Sexiest Man Alive\" gewählt?",
            "correct": "Johnny Depp",
            "false1": "Brad Pitt",
            "false2": "George Clooney",
            "false3": "Leonardo DiCaprio"
        },
        {
            "question": "Weshalb wurde der italienische Politiker Silvio Berlusconi am 1. August 2012 verurteilt?",
            "correct": "Steuerbetrug",
            "false1": "Korruption",
            "false2": "Machtmissbrauch",
            "false3": "Steuervergehen"
        },
        {
            "question": "Wie alt war Monica Lewinsky während ihrer nachgesagten Beziehung mit Bill Clinton?",
            "correct": "22 Jahre",
            "false1": "25",
            "false2": "30",
            "false3": "35"
        },
        {
            "question": "Wie heißen die internationalen Schulleistungsuntersuchungen der OECD, die seit 2000 regelmäßig durchgeführt werden?",
            "correct": "PISA-Studie",
            "false1": "TIMSS",
            "false2": "IQ-Test",
            "false3": "Abi-Check"
        },
        {
            "question": "Wie heißt das Unternehmen, das computeranimierte Filme produziert und im Jahr 2006 von Walt Disney Pictures aufgekauft wurde?",
            "correct": "Pixar",
            "false1": "DreamWorks Animation",
            "false2": "Sony Pictures Animation",
            "false3": "Blue Sky Studios"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Flughafen in Moskau, der 2011 von einem Bombenangriff erschüttert wurde?",
            "correct": "Domodedovo",
            "false1": "Sheremetyevo",
            "false2": "Vnukovo",
            "false3": "Zhukovsky"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Mann, auf dem die Arbeitsmarkt-Reformen \"Hartz\" basieren, mit Vornamen?",
            "correct": "Peter",
            "false1": "Michael",
            "false2": "Thomas",
            "false3": "Christian"
        },
        {
            "question": "Wie heißt die 2008 gegründete Frauenrechtsbewegung, die durch ihre \"Oben-ohne-Aktionen\" auffällt?",
            "correct": "Femen",
            "false1": "Gloria",
            "false2": "Amazonen",
            "false3": "Revolutionelles Feministisches Kollektiv"
        },
        {
            "question": "Wie heißt die größte Fluggesellschaft in Lateinamerika, die nach einer Fusion im Jahr 2012 entstand?",
            "correct": "LATAM Airlines Group",
            "false1": "Avianca",
            "false2": "Aeromexico",
            "false3": "Copa Airlines"
        },
        {
            "question": "Wie heißt die hessische Stadt, die seit Juni 2013 den Namen Hanestadt führt?",
            "correct": "Korbach",
            "false1": "Wiesbaden",
            "false2": "Darmstadt",
            "false3": "Frankfurt"
        },
        {
            "question": "Wie heißt eine neue, aufstrebende Kultszene für junge Leute in New York?",
            "correct": "Williamsburg",
            "false1": "Harlem",
            "false2": "Soho",
            "false3": "Brooklyn"
        },
        {
            "question": "Wie hieß Ägyptens Diktator, der im Jahr 2011 abgesetzt wurde?",
            "correct": "Hosni Mubarak",
            "false1": "Gamal Abdel Nasser",
            "false2": "Anwar Sadat",
            "false3": "Abdel Fattah al-Sisi"
        },
        {
            "question": "Wie hieß das Tiefdruckgebiet, das im Jahr 2002 für das Elbhochwasser sorgte?",
            "correct": "Ilse",
            "false1": "Lena",
            "false2": "Gudrun",
            "false3": "Emma"
        },
        {
            "question": "Wie hieß das Mobilfunknetz Vodafone in Deutschland vor der britischen Übernahme im Jahr 2000?",
            "correct": "Mannesmann D2",
            "false1": "Telekom D1",
            "false2": "E-Plus",
            "false3": "O2"
        },
        {
            "question": "Wie hieß der Hurrikan, der im Jahr 2005 große Schäden im Süden der USA verursachte?",
            "correct": "Katrina",
            "false1": "Sandy",
            "false2": "Rita",
            "false3": "Harvey"
        },
        {
            "question": "Wie hieß die letzte lebende Galapagos-Riesenschildkroete der Unterart \"Pinta-Riesenschildkroete\", die am 24. Juni 2012 im Alter von 100 Jahren starb?",
            "correct": "Lonesome George",
            "false1": "Speedy Sam",
            "false2": "Majestic Max",
            "false3": "Brave Billy"
        },
        {
            "question": "Wie hieß die skandalträchtige britische Zeitung, die im Jahr 2011 eingestellt wurde?",
            "correct": "News of the World",
            "false1": "The Times",
            "false2": "Daily Mail",
            "false3": "The Sun"
        },
        {
            "question": "Wie nennt man die Koalition, die Deutschland im Zeitraum 2005-2009 regierte?",
            "correct": "Große Koalition",
            "false1": "Schwarz-Gelb",
            "false2": "Jamaika-Koalition",
            "false3": "Rot-Grün"
        },
        {
            "question": "Wie starb Guinea-Bissaus Präsident am 2. März 2009?",
            "correct": "Ermordet",
            "false1": "Flugzeugabsturz",
            "false2": "Herzinfarkt",
            "false3": "Natürliche Ursachen"
        },
        {
            "question": "Wie viele Menschen kamen nach den offiziellen Angaben bei den Terroranschlägen vom 11. September 2001 in New York ums Leben?",
            "correct": "3000",
            "false1": "5000",
            "false2": "7000",
            "false3": "9000"
        },
        {
            "question": "Wie viele Schuljahre muss ein Abiturient im \"G8\"-System absolvieren?",
            "correct": "8",
            "false1": "6",
            "false2": "10",
            "false3": "12"
        },
        {
            "question": "Wie viele Söhne haben Victoria und David Beckham?",
            "correct": "4",
            "false1": "1",
            "false2": "2",
            "false3": "3"
        },
        {
            "question": "Wie wollte Steve Jobs den Desktop-Computer iMac eigentlich nennen, bevor dieser den Namen iMac erhielt?",
            "correct": "MacMan",
            "false1": "iBook",
            "false2": "Macintosh Plus",
            "false3": "iPod"
        },
        {
            "question": "Wo findet die Fußball-WM der Frauen 2015 statt?",
            "correct": "USA",
            "false1": "Deutschland",
            "false2": "Brasilien",
            "false3": "Frankreich"
        },
        {
            "question": "Wo starb der Regisseur und Film-Produzent Moustapha Akkad bei einem Bombenanschlag auf ein Hotel im Jahr 2005?",
            "correct": "Jordanien",
            "false1": "Ägypten",
            "false2": "Saudi-Arabien",
            "false3": "Katar"
        },
        {
            "question": "Wo starteten die beiden Flugzeuge, die am 11. September 2001 in die Türme des World Trade Centers einschlugen?",
            "correct": "Newark und Washington D.C.",
            "false1": "New York und Boston",
            "false2": "Los Angeles und Chicago",
            "false3": "Miami und Denver"
        },
        {
            "question": "Womit machte sich Nicolas Berggruen im Jahr 2010 einen Namen?",
            "correct": "Übernahme von Karstadt",
            "false1": "Gründung einer Weltraumfirma",
            "false2": "Entwicklung einer künstlichen Intelligenz",
            "false3": "Buchveröffentlichung über Wirtschaft"
        },
        {
            "question": "Worauf wurde im Juli 2004 in Deutschland eine Sondersteuer erhoben, um vor allem den Konsum bei Jugendlichen einzuschränken?",
            "correct": "Alkopops",
            "false1": "Zigaretten",
            "false2": "Energydrinks",
            "false3": "Süßigkeiten"
        },
        {
            "question": "Zu welchem heutigen Land lebte der Volksstamm der Dorer?",
            "correct": "Griechenland",
            "false1": "Ägypten",
            "false2": "Türkei",
            "false3": "Syrien"
        }
    ]
}